% !TeX spellcheck = fr_FR
\section{Visibilité et synthèse des informations}
\label{visibilite:sec}

Les informations des différents serveurs seront regroupées en listes, arrangées à la manière d'un explorateur de fichier.

\begin{itemize}
	\item La première comporte les groupes de serveurs des différentes organisations auxquelles l'utilisateur appartient.
	\item La seconde affiche la ou les différents serveurs de l'organisation sélectionnée.
	\item La troisième synthétise différentes catégories d'informations du serveur.
	\begin{itemize}
		\item Les différentes catégories étant~:
		\begin{itemize}
			\item Le processeur
			\item Le processeur graphique (si le serveur en possède un)
			\item Les processus
			\item La mémoire
			\item Le disque dur
			\item La couche réseau
			\item Les I/O
			\item Les journaux système
		\end{itemize}
		\item Les catégories \emph{processus} et \emph{journaux système} imbriquent une liste supplémentaire tant le nombre d'éléments qu'ils peuvent contenir est grand.
	\end{itemize}
	\item La quatrième liste tous les détails d'une catégorie ainsi que des boutons permettant d'effectuer une action rapide sur un élément. Par exemple, l'utilisateur pourrait vouloir changer la priorité d'un processus particulier.
\end{itemize}

Pour chacun de ces éléments, l'utilisateur peut définir une alerte suivant les paramètres de son choix.
Pour cela, il lui suffit d'appuyer longtemps sur l'élément contenant tout ou une partie de l'information qu'il cherche à filtrer.
Ensuite, un menu avec les actions possibles sur cet élément apparaît.
Il choisit `Définir une alarme' et l'application lui permettra de définir une condition de déclenchement d'alarme.
Par exemple, il peut ainsi sélectionner l'utilisation cumulée de tous les processeurs et définir une alarme qui l'alertera lorsque cette utilisation dépasse 80\%.

Certains éléments nécessiteront l'utilisation de regex afin de pouvoir définir la ou les conditions de déclenchement.
Des groupes de capture peuvent être définis dans la regex.
L'utilisateur peut ensuite, plus bas dans le menu, définir les conditions en fonction de ce qu'ils captureront.

Il peut ainsi sélectionner un journal d'événements, sélectionner une ligne en particulier et sélectionner une partie du texte.
L'application lui proposera une regex en fonction du texte sélectionné en la supposant en fonction du texte sélectionné.
Une fois cela effectué, il peut la modifier afin de corriger les erreurs de suggestion de l'application ou de la compléter.